<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Web Services on Roman Dushko, Software Engineer</title>
    <link>/categories/web-services/</link>
    <description>Recent content in Web Services on Roman Dushko, Software Engineer</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Oct 2010 08:47:22 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/web-services/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Описание типов данных для wsdl во внешнем файле</title>
      <link>/2010/10/%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D1%82%D0%B8%D0%BF%D0%BE%D0%B2-%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-wsdl-%D0%B2%D0%BE-%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D1%88%D0%BD%D0%B5%D0%BC/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2010 08:47:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2010/10/%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D1%82%D0%B8%D0%BF%D0%BE%D0%B2-%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-wsdl-%D0%B2%D0%BE-%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D1%88%D0%BD%D0%B5%D0%BC/</guid>
      <description>Здесь я покажу пример описания типов во внешнем файле и подключении этого файла в wsdl-описании вашего веб-сервиса.
Когда у вас относительно немного методов выставленных для веб-сервиса и нет каких-либо сложных custom структур-типов данных, то описание этих самых типов можно реализовать прямо в основном wsdl файле. Когда же количество методов с нестардантными параметрами уже значительно, то для удобства описание типов данных можно вынести во внешний файл.
Обратите внимание, что этот импортируемый файл должен быть полноценным xml файлом &amp;#8212; с блоком</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переносимость wsdl файлов между серверами</title>
      <link>/2010/09/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-wsdl-%D1%84%D0%B0%D0%B9%D0%BB%D0%BE%D0%B2-%D0%BC%D0%B5%D0%B6%D0%B4%D1%83-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BC/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Sep 2010 06:45:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2010/09/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-wsdl-%D1%84%D0%B0%D0%B9%D0%BB%D0%BE%D0%B2-%D0%BC%D0%B5%D0%B6%D0%B4%D1%83-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BC/</guid>
      <description>Думаю у многих, кто сталкивался с разработкой вебсервисов с описанием их через WSDL файлы, возникала проблема, когда при переносе с dev-сервера на prod-сервер приходилось менять путь к расположению веб-сервера, к примеру:
&amp;lt;soap:address xmlns:soap=&#34;http://schemas.xmlsoap.org/wsdl/soap/&#34; location=&#34;http://localhost/soapServer.php&#34;/  или, скажем, когда урл сервера используется в качестве namaspace, и хочется, чтобы на прод-сервере фигурирувал именно его урл, а не какой-нибудь localhost.
При переносе между серверами частенько забывается поменять упомянутые выше параметры wsdl файла и бывает так, что веб-сервис не хочет работать, пока об этом не вспомнишь.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>